3.
III) Tuli ette: Wäljataguse Hindrik Linnuthal ja kaewab, Kallu Jüri ema Mari Kante on mõisa kaewanud, et H. Linnuthal, olla mõisa laudo warastanud, kui ta neid kahe aasta eest oma toa otsas saaginud, ja omale wankre korilauad (otslauad) ja põhilaua lasknud teha.
Mari Kante sai kohtu ette kutsutud ja temale se kaebtus ette loetud: Tema räägib: Kahe aasta eest hommiku wara pääwa tõusu aeg on tema oma aedas olnud, ja arwata 60-70 sammu pealt näinud kui H. Linnuthal on laudo kolistanud ja ühe walge lauaga selgas oma reialuse wärawast sisse läinud ja tema ka selgest ei tea, kas on laud wõi pind olnud, aga walge on olnud ja olla lasknud selle järel siis omale tööd teha.
Kohus Mõistis: Mari Kante kaebtuse tühjaks, ei ole siis üles annud, ja selgeste ei tea kas on laud wõi pind olnud, ja et toorest lauast midagi ei wõi teha, wankre sees seda sugu lauda ei ole, kohtumehe ja tallitaja abimehe poolt H. Linnuthali maja läbi otsitud, mõisa lauda ei ole olnud ja et nüüd tüli pärast on H. Linnothali peale mõisas kaewand.
